<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="first_topic_basketball">Бросок</string>
    <string name="second_topic_basketball">Дриблинг</string>
    <string name="third_topic_basketball">Остановки</string>
    <string name="fourth_topic_basketball">Обыгровка защиты</string>

    <string name="first_topic_text_bb">
        Броски в корзину – ближние или дальние – выполняются одной или двумя руками непосредственно в корзину или после удара мячом о щит.
Ближний бросок в корзину осуществляется, как правило, в прыжке после удара мячом о щит (иногда на бегу или с места) и с большой силой для того, чтобы защитники соперника не могли бы помешать этому броску.
Дальний бросок, имеющий высокую траекторию полета, осуществляется непосредственно в корзину с места (опытные баскетболисты исполняют этот бросок в прыжке). Во всех случаях решающее значение имеют направление и сила броска. Броски в корзину с ближней дистанции спортсмены должны выполнять одинаково хорошо как правой, так и левой рукой.
    </string>

    <string name="second_topic_text_bb">
        К технике владения телом относятся обычно все движения без мяча: поворот, все виды пробежек, остановок и прыжков. Они являются предпосылкой для овладения техникой работы с мячом и основой техники ведения защиты.
Характерная для баскетболистов основная стойка – ноги слегка согнуты в коленях, правильное распределение основного центра тяжести тела помогает быстро реагировать на изменение ситуации на площадке.
Существуют различные виды пробежек. Для них характерны частая и внезапная смена скорости, направления и техники пробежек (обычная ходьба и бег, приставной шаг). Они чередуются прыжками. Спортсмены часто используют повороты на одной ноге (другая нога отставлена в сторону) для удерживания мяча.
    </string>

    <string name="third_topic_text_bb">
        Остановки в баскетболе – один из основных компонентов техники игры в нападении. Баскетболисты используют остановку, чтобы освободиться от опеки, добиться более выгодной позиции для броска, передачи или дальнейшего передвижения с мячом. Данный приём относится к базовым навыкам, обучение которым производится на раннем этапе подготовки спортсменов в детско-юношеских спортивных школах.
    </string>

    <string name="fourth_topic_text_bb">
        Виды обыгровки:\n
        1. Бросок одной рукой крюком;\n
        2. Обводка с изменением скорости;\n
        3. Обводка с изменением направления;\n
        4. Финт с имитацией передачи мяча;\n
        5. Финты с имитацией броска в корзину;\n
        6. Финт с имитацией перехода на ведение;\n
        7. Повторный финт.
    </string>

    <string name="first_web_b">https://www.youtube.com/watch?v=sB6SO5_F9z0</string>
    <string name="second_web_b">https://www.youtube.com/watch?v=L7cDnw5AGUA</string>
    <string name="third_web_b">https://www.youtube.com/watch?v=BaZbuJeXkGM</string>
    <string name="fourth_web_b">https://www.youtube.com/watch?v=9jd9LlBwcn8</string>

</resources>